import React from 'react'
import QList from './QList'

function QandA() {

const QALists  = [
    {
        id :"1",
        question : "پرانیکس چیست؟",
        answer: "پرانیکس یک سرویس گیمینگ ابری است که شما میتونید بازی های جدیدی که نیاز به سخت افزار های گران قیمت دارند را، بدون نیاز به داشتن کنسول یا سیستم قوی بازی کنید.  فقط کافیه وسیله ای داشته باشید که مرورگر داشته باشه و به اینترنت با سرعت مناسبی متصل باشه.    در پرانیکس میتونید با دوستاتون از هر جای ایران به صورت آنلاین و گروهی، حتی با هزینه کمتر بازی کنید و از رقابت لذت ببرید."
    },
    {
        id :"2",
        question : "چه طور میتونم پرانیکس رو تست و ارزیابی کنم ؟",
        answer: "پس از ثبت نام ۲۰ هزار تومان اعتبار هدیه رایگان از پرانیکس دریافت میکنید و میتونید از ۲ تا ۸ ساعت به صورت رایگان بازی کنید و نظراتتون رو با ما در میون بذارید."
    },
    {
        id :"3",
        question : "چه جوری میتونم با دوستام بازی کنم؟",
        answer: "خیلی راحت! فقط کافیه بازیتون رو انتخاب کنید و تعیین کنید میخواید با چند نفر از دوستاتون بازی کنید، سپس شماره اونها رو وارد میکنید.  دوستانتون چه در پرانیکس عضو باشن یا نباشن، از طرف شما براشون یک کد دعوت ارسال میشه و در قسمت ورود سریع به اتاق بازی کد شما رو وارد میکنن و در عرض ۲۰ ثانیه به شما ملحق میشن وشما میتونید از بازی با دوستاتون لذت ببرید."
    },
    {
        id :"4",
        question : "مزیت بازی با پرانیکس چیه؟",
        answer: "اول از همه شما دیگه نیازی به داشتن یه سیستم قوی یا کنسول های بازی ندارید و با یک سیستم ضعیف میتونید جدید ترین و سنگین ترین بازی ها رو اجرا کنید. دوم، پرانیکس مثل یه کنسول همراه میمونه که میتونید هرجایی که باشید (مثل دانشگاه، مدرسه، محل کار، تو مترو و اتوبوس)، اینترنتتون رو روشن کنید و بازی کنید.  سوم، میتونید با دوستاتون با هزینه خیلی کمتر بازی کنید. چه دوستانتون اون لحظه کنارتون باشن یا نباشن میتونید اونها رو به اتاق بازیتون دعوت کنید و با هم دیگه از بخش بازی گروهی لذت ببرید. چهارم، دیگه لازم نیست زمان زیادی رو صرف دانلود کردن و نصب بازی ها بذارید. با پرانیکس بازی ها و آپدیت اونها نصب شده هستند."
    },
    {
        id :"5",
        question : "هزینه اتاق بازی ها چه قدره؟",
        answer: "با توجه به نوع بازی این هزینه متفاوته ولی در حال حاضر اگر تنها بازی کنید به ازای هر ساعت ۱۰ هزار تومان و اگر با دوستانتون بازی کنید این هزینه کمتر و کمتر هم میشه. اتاق بازی دو نفره به ازای هر ساعت ۴۵۰۰ تومان و اتاق بازی سه نفره ۳۰۰۰ تومان و اتاق بازی چهار نفره ۲۰۰۰ تومان است."
    },
    {
        id :"6",
        question : "با چه دیوایس هایی میتونم با پرانیکس بازی کنم؟",
        answer: "شما میتونید در پرانیکس با استفاده از مرورگر بازی کنید ولی در نظر داشته باشید بازی کردن با مرورگر دسکتاپ خیلی تجربه بهتری رو به شما انتقال میده. همچنین در آپدیت های بعدی با اپلیکیشن پرانیکس میتونید علاوه بر دسکتاپ، با موبایل و تبلت و تلوزیون هوشمند بازی کنید."
    },
    {
        id :"7",
        question : "پرانیکس چه بازی هایی داره؟",
        answer: "در حال حاضر پرانیکس فقط بازی جدید PES 2020 رو داره ولی منتظر باشید تا در آپدیت های بعدی بازی های جدید تر رو اضافه کنیم. همچنین میتونید در پیام رسان قرمز رنگ پایین، اسم بازی مورد علاقتون رو بگید و اگر پر طرفدار باشه، ما اون بازی رو اضافه میکنیم."
    },
    {
        id :"8",
        question : "حداقل نیازها برای استفاده از سرویس گیمینگ ابری پرانیکس چیه؟",
        answer: "توصیه ما داشتن اینترنتی با سرعت حداقل ۸۰۰ کیلوبایت بر ثانیه یا بیشتر و پینگ زیر ۵۰ میلی ثانیه است.   همچنین توصیه میکنیم Tab های اضافی مرورگر خود را ببندید و اگر از اینترنت WIFI استفاده میکنید برای کیفیت اینترنت بهتر با کابل LAN متصل شوید.   حداقل سیستم مناسب برای بازی با دسکتاپ :      RAM : 2 G      CPU : intel i3     مرورگر : Chrome version 58 یا بیشتر / FireFox version — یا بالاتر"
    },
    {
        id:"9",
        question: "چه اینترنتی برای بازی با پرانیکس مناسبه؟",
        answer:"برای بازی با سرویس پرانیکس باید اینترنت با سرعت ۸۰۰ کیلوبایت بر ثانیه و همچنین پینگ کمتر از ۵۰ میلی ثانیه با سرور های پرانیکس داشته باشید تا بازی ها را بدون تاخیر و لگ بازی کنید. اگر از اینترنت خانگی ADSL استفاده میکنید،\n ما به شما توصیه میکنیم برای اتصال به اینترنتی با کیفیت مناسب و پایدار از کابل LAN استفاده کنید و اگر با اینترنت همراه بازی می کنید، آن را با استفاده از USB Tethering به دسکتاپ خود متصل کنید.  \n در حین بازی میتونید وضعیت پینگ خود را با علامت آنتن که در بالای بازیتان مشخص شده، در هر لحظه مورد بررسی قرار دهید."
    },
    {
        id:"10",
        question: "آموزش بازی گروهی در پرانیکس",
        answer:"بعد از ورود به حساب کاربری در بخش سوالات متداول میتوانید با مراجعه به سوالات متداول و راهنمایی در منو، به صورت تصویری با نحوه گروهی بازی کردن بیشتر آشنا شوید."
    },
    {
        id:"11",
        question: "بازی های مورد علاقم رو چه طور اضافه کنم؟",
        answer:"پرانیکس کنسول بازی همراه شماست و سعی میکنه بازی هایی که شما دوست دارید رو داشته باشه، با این حال اگر بازی ای که دوست دارید رو نتونستید پیدا کنید، شما میتونید در پیام رسان قرمز رنگی که در پایین سمت راست قرار دارد، اسم بازی مورد علاقتون رو به همراه شماره موبایلی که باهاش ثبت نام کردید رو بفرمایید و ما اون بازی رو به لیست اضافه میکنیم. اگر این بازی از طرف سایر کاربران پرانیکس پر طرفدار باشه، در آپدیت بعدی سریعا اضافه خواهد شد."
    },
    {
        id:"12",
        question: "آیا میتونم بازی هام رو ذخیره کنم؟",
        answer:"در تلاشیم تا این امکان رو فراهم کنیم که بازیتون رو تا هر مرحله که پیش رفتین یا تنظیماتی که روی بازیتون اعمال میکنید رو براتون ذخیره کنیم. با ما همراه باشید تا در آپدیت های آینده این قابلیت رو اضافه کنیم و پرانیکس کنسولی بشه که همه ما بتونیم با مشارکت همدیگه، به اون چیزی که دوستش داریم تبدیلش کنیم."
    }
    ,
    {
        id:"13",
        question: "اگر با پیام اتاق بازی پر است مواجه شدم چی کار کنم؟",
        answer:"زمانی این پیام به شما نشون داده میشه که همه اتاق بازی ها پر باشند. شما میتونید بعد از چند دقیقه مجددا برای ساخت اتاق بازی تلاش کنید، اگر در تلاش های بعدی بازم هم اتاق های بازی پر بودند، میتونید در پیام رسان قرمز رنگ در پایین سمت راست پیام بذارید و همکاران ما در سریع ترین زمان ممکن براتون اتاق بازی خالی ایجاد میکنن و از طریق اس ام اس بهتون اطلاع میدیم و به مدت ۱۵ دقیقه اتاق بازی خالی رو براتون نگه میداریم."
    },
    {
        id:"14",
        question: "اگر حین بازی کردن مشکلی داشتم و یا دسته بازیم کار نمیکرد چی کار کنم؟",
        answer:"سریعا در پیام رسان قرمز رنگ در پایین سمت راست، مشکلتون رو به ما اعلام کنید تا بتونیم به کمک همدیگه حلش کنیم.<br> همچنین گاهی اوقات مشکلات ایجاد شده، ناشی از قطعی اتصال شما به اینترنت و یا پینگ بسیار بالای شما باشد. شما میتوانید در هر لحظه در بالا و سمت راست بازیتون وضعیت پینگ رو مشاهده کنید.<br> همچنین میتوانید یک بار اتاق بازی خود را ببندید و مجددا یک اتاق بازی جدید ایجاد کنید.<br> در صورتی که پس از طی کردن مراحل فوق و پس از بررسی تیم پرانیکس، متوجه شویم که مشکل از سمت پرانیکس بوده هزینه اتاق بازی شما به حساب کاربریتان باز میگردد تا بتوانیم تجربه همواره مثبتی برای شما ایجاد کنیم"
    },

    {
        id:"15",
        question:"اگه بازی تاخیر یا لگ داشت چی کار کنم؟",
        answer:"تاخیر یا لگ داشتن بازی، عاملی وابسته به اینترنت شماست. شما میتوانید در هر لحظه در بالا سمت راست بازی، وضعیت پینگ و سرعت خود را بررسی کنید. اگر از اینترنت ADSL با سرعت پایین استفاده می کنید، سعی کنید با اینترنت همراه متصل شوید و یا اگر با WIFI بازی میکنید، در صورت امکان کابل LAN را به دسکتاپ خود متصل کنید تا کیفیت اتصال به اینترنت بهتری داشته باشید. در صورتی که سرعت شما بالای ۸۰۰ کیلوبایت بر ثانیه و پینگ زیر ۵۰ میلی ثانیه باشد و همچنان حین بازی کردن تاخیر یا لگ داشتید در پیام رسان قرمز رنگ در پایین سمت راست با ما در میان بذارید تا بتونیم به کمک همدیگه تجربه خوبی از بازی کردن با پرانیکس بسازیم."
    }
]
    return (
        <div>
           {  QALists.map((item) =>
            {
            const {question,answer,id} = item
             return (
             <QList question={question} 
               answer={answer}
               key={id}
               />  
              )  
                
            })}
        </div>
    )
}

export default QandA
